香港男歌手張敬軒定陳奕迅勁

陳奕迅
張敬軒

只計唱功

坤哥

其實有幾次講過陳奕迅係優勝於唱功

佢嘅優勝之處係聲音感染力，感情嘅技巧

有時呢啲嘢係天生，冇乜嘢可以比較

幾時

有比較先有進步

屌你 你問個時就張敬軒擺頭，入到去正負皮又調返轉，想點啊

陰莖軒vs單春迅

世界大戰抺黑宇宙了

文學藝術音樂真係好講天份

人比人 比死人

我放正評就畀人話我偏幫

兩個都好有渲染力 好難比

淨係比較唱功

咁講唱功係張敬軒勁d喎 個人認為

渲染力點解唔係唱功嘅一部分？

兩個歌手我都好鍾意，但暫時見到張敬軒呼聲高少少所以想分享下一篇評陳奕迅嘅文章比大家參考下:

屌其實都覺得張生唱歌係唔錯，但某啲兒登仔成日借假易將兩個放埋一齊扮同grade咁比係咩玩法
一係放張生出去台灣玩下未知咩料 不過其實十幾年前都出過國語碟但冇金曲奬提名

咁係關乎啲歌既傳唱度姐 依個歌手成就唔係唱功喎
不過兩個既音域同歌既風格都唔同 有啲難比較
兩個係佢地音域做到既野都做得好出色

07年-17年陳奕迅出咗6張國語大碟
6張全部都入圍歌王 當中有2張成功奪下歌王寶座

香港太細實在埋沒左張生，我未話放出去台灣同其他人一齊比做歌王同年度專輯，咁就公平過香港啲豬肉奬好多啦

個分析最重要一句就係

“正確的發聲”以及“真實表達“之間做到平衡

軒仔唱歌係好聽
但如果要同Eason比
明顯地軒仔太側重於學院式理論

仲有當中三次排第二
勁唔好彩

永遠都覺得陳奕迅講成就係亞洲係好top

負評係比樓主

Eason啦 佢啲輕力唱高音真係不得了
聽下我們就知 其實入面應該用左好多技巧 不過我唔評
氣音混音不停轉換 輕輕唱都好似講緊自己故事咁

唔識評

屌已經投錯票

唔係出國語碟就有機會提名架 要間公司向文化局交表格先有機會架 06年香港環球好似直情冇幫佢係台灣發行 Eason早期嘅金曲獎提名全部係另外搵台灣公司幫佢代理架 好似係直到2010年 香港環球先將香港歌手嘅國語碟拎俾台灣環球發行

唔明點解一定要比較

我都投錯票
想投單春

樓主呢啲人個腦有問題
希望佢長命百歲，百病纏身，死全家

嬲what

屌投錯

以前好鍾意軒仔，覺得佢唱得好高音，但係學咗唱歌之後，先發現E臣嘅唱功都好多（準確啲講：對聲帶（音色）嘅控制好仔細）。我觀察到嘅係咁：

軒仔嘅中高音first bridge D4-G4好鍾意用推擠夾緊聲帶嘅方式推過去，所以佢唱都會比較尖、刺耳，或者好多人覺得係爆發力，可以見到佢live第一段副歌都以拉到個咪好遠，減少個音量。（例如：＜笑忘書＞現場版已經降咗key，但係石“頭很重“、「得到」同樣快樂、「童話書」從成長中…）都好明顯聽到佢舌根變硬，搞到個字變咗形(唔係咬緊我哋講野時候嘅pure vowel）、控制唔到喺細音量。

到更高嘅second bridge G4-D5左右，佢連續唱呢個音域嘅能力都係比較缺乏，因為佢都係沿用咗處理first bridge嘅發聲動作傾向，比較推擠，一般淨係可以唱到一兩個字開口母音（例如：＜井＞後面爆發位、Blessing爆發位…同其他佢show off高音嘅歌）都係唱Yeah Ah呢啲音一下Show佢嘅A4-D5嘅能力，好Powerful但係好着重佢機能，只可以一下起兩下止。

咁軒仔有一首例外，副歌長期喺second bridge嘅，就係＜酩酊天使＞，副歌好多字都到G#4嘅，最後升key就A4，聽落去唱法都係一樣啦，推胸聲，compress太多為主，唱live應該比較易破音，可以睇佢唱＜突然好想你＞／＜那些年＞就知道當首歌一直留喺first and second bridge嘅時候，佢就比較辛苦同會flat好多音。軒仔唱女歌要降好多個key都係呢個原因，要避開佢慣常太用力嘅音區，因為大部份女仔嘅歌都唔適合強唱，軒仔喺換聲區嘅弱唱能力係稍嫌不足嘅。

順帶講埋點解軒仔唱歌會聽落咁高音，因為越大compression，把聲越尖、越尖就聽落越高。

講吓Eason呢邊，佢嘅First-Second Bridge（C4-G#4）呢段係處理得非常出色嘅，輕重拿捏得非常準繩啦，其實佢大部份歌嘅爆發位都係喺呢段着墨。男歌手要唱好係好難好難，例如蘇永康翻唱＜落花流水＞就要降好多key，因為主歌「童話化」嗰啲由相對低音跳入bridge、副歌「流水很清楚釋花」…好難要唱得舉重若輕，係需要空氣非常順暢搭上微開嘅聲門，條脷一緊咗空氣就會卡一卡，有break㗎喇；同樣地＜時代巨輪＞、＜無條件＞、＜單車＞一大堆歌都喺呢樣嘢，大部份人都冇順暢嘅空氣support，一直會想斷開換假音。喺呢段黃金音域，冇香港男歌手可以同Eason比肩嘅。一合唱就相形見拙，一首＜單車＞，「茫茫人「生」」、「常情如「此」」，梁漢文合唱就有斷層，坤哥就冇力度。

以上係第一段副歌Eason常見處理方式（空氣非常順暢+微開嘅聲門），到第二段要更有power嘅時候，Eason慣常係會用（空氣順暢+剛好偏向夾緊嘅聲門）咁嘅動作嚟唱，有時亦都會推chest嘅（閉合比例過多）。同軒仔最大分別就係Eason夾實聲帶嘅時候，條脷（舌根）相對放鬆嘅，軒仔條脷就較緊，造成Eason嘅G4、A4唔會有壓喉頭嘅聲。大家可以參考軒仔唱Eason嘅沙龍，平行比較應該就明我講乜（雖然軒仔版升咗key）。

更高(A4以上），Eason就比較弱，喺有喺演唱會唱過主旋律有升C5嘅表現，都係以空氣為主帶動嘅，同軒仔嗰種重機能嘅就南轅北轍啦，軒仔嘅唱法就會震撼好多，亦攰好多。

最後總結，邊個唱法科學省力啲就呼之欲出。咁我都盡量冇放個人嘅觀感落去，盡可能客觀比較，希望大家睇完係了解多啲嘅。

歡迎指正。

好詳盡， 都解釋得好好!!
把聲越尖、越尖就聽落越高 -> 當然係岩， 但係事實上軒仔d歌係真係高音嘅。
個人認為如果細心d聽， 軒仔係好注重咬字， 特別係唱d歌詞好密嘅歌 。
一般尼講，好明顯軒仔咬字嘅力度係比Eason大好多。 有好有唔好啦， 的確軒仔為左咬準個字會令舌頭唔係最好嘅位置， 呢樣係影響到佢嘅發聲。

唱功尼講，Eason係空氣嘅運用係好出色， 呢樣野軒仔好明顯係比下去。

不過Eason係低至中音區係最靚聲， 因為佢本身嘅chest voice(姐係平時講野個把聲)好靚。
而軒仔最强嘅地方係C4以上， 開始要Mix啲假音落去嘅時候， 佢控制Chest voice同假音嘅比例係好好，所以無論佢可以好溫柔咁唱個d音，又可以好強好powerful咁唱，令到首歌好有層次。

真假音轉換我諗都唔使講，呢樣野可以話係軒仔最西利嘅野。
Eason同軒仔勁嘅地方都唔同，我個人兩個都好鍾意，聽佢地嘅歌大好幸福!

hins同eason同林子祥其實有過合唱大家記唔記得
當年睇電視直播 不過youtube搵唔番
好似三爺孫咁

然後hins 同 eason ge合唱

利申: eason死忠, 軒仔fans

攞陳奕迅同張敬軒比？？
傻撚左呀樓主

睇嚟又多一個覺得愈高音=愈勁嘅人

邊個係高音？

係咪有人誤會左我
我是陳奕迅超級fans黎架

一定係陳奕迅勁啲
兒登仔一直所講嘅渲染力其實係唱功極強造出嚟嘅效果
可以好細膩運用適當嘅方法去表達首歌嘅情緒
並唔係咁簡單 你可以好容易模仿到張敬軒嘅唱法
但你絕對模仿唔到陳奕迅個種質感
呢個就係分別

模一次張敬軒黎聽下 你話好容易

屌俾樓豬fake左

屌+1
樓豬屌你老母

樓豬咁玩法正負評都係e神

張敬軒易學
唱首騷靈情歌o黎聽下先

負皮係比eason
亦都係比樓豬

eason算把啦
把聲爛左咁多年,又唔夠氣,高音又愈來愈上唔到,live根本唔掂
張敬軒咁多年都keep住水準
不過2個都唔同既
eason全盛時期的確好正
不過依家一個係香港大陸同台灣都搵夠,玩又玩夠
張敬軒得返香港,唔係到唱冇地方唱,好彩係香港都算多fans

屌
手快投咗hin仔
兩邊都鍾意聽
但eason唱功無庸置疑

屌你老母啦
咁標題好心就掉返啱寫啦
唔識開post就咪撚開啦

我都想學下 lm

Eason=阿倫 軒仔=Leslie
如果keep到全盛期作曲填詞嘅話
可惜🤷🏻‍♂️

屌仲有唔該間垃圾英皇唔好成日放咁多打手落嚟開埋啲垃圾post同搵人扮投票，扮完投票果班狗跟住就潛晒水
今年已開過𣎴知幾多類似垃圾post嚟比較同吹捧，死開啦

張國榮勁啲

華語地區算啦，亞洲

同輩都未必做到top，前面已經有個姐撚頂住咗

eason唱功係香港男歌手史上起碼頭三
張敬軒唔會有得比

係top 但唔係最勁個嗰

張敬軒好撚垃圾 點同陳奕迅比

00後無經過陳奕迅個年代係唔明佢友幾喪

觀眾有得享受咪好
有咩好比 係都要比較
林夕定方文山邊個勁啲?
Queen 定Metallica 勁啲

張敬軒都垃圾 想知你聽開咩

eason>姐撚？

我仲以為咁多人覺得張敬軒勁，原來係純粹負皮樓主

剩計唱功eason點會下於姐撚
論全面當然姐撚勁好多

講唱功姐撚差eason幾皮，但講貢獻講才華講國際影響力....

軒可能唱功未必去到好top好top, 但大部分軒迷除左鍾意佢既唱功，係鍾意佢每次表演個態度都係超認真。

EASON hea果陣你真係會想講粗口

軒仔有時太賣弄唔係咁討好，佢首潛水難唱得嚟又唔多好聽

張敬軒係好但聽一百次不吐不快會厭
聽一百與我常在都覺好聽
唔知唱功包唔包好聽

陳奕迅差jay 幾皮
張敬軒差jay十幾皮

啱 張敬軒啲fans 總有位打飛機

張敬軒有排好flop，都不無道理，係出青春常駐先紅返

叱咤台唔記得歌詞 呢世都記得

我都會記住張敬軒攞住本歌詞簿唱歌

有本事拎道具上台 eason當年應該拎住四季葉唱

不過佢2018年又掂返做嘉賓

兩個都唔記得歌詞
不過陳奕迅個處理方法係柒啲